(重開) 做緊壽司學徒 你問我答

中秋節快樂

中秋快樂 但冇人想知

關於食材嘅問題都可以問我喎

學徒冇野想問

邊間先 高級鋪頭?

幾多歲？有冇咩遠大目標

料理檔 唔係元氣板長

遠大目標係工程師

乜鳩呀

三文魚原條拎 來貨幾錢
有咩食材係用支那嘢

兼職嚟？

70零蚊1kg
刺身嘅話無支那嘢

係

讀緊工程？

咩壽司最受歡迎

屋企廚房幾大?

蟹柳手卷入面白色個d係咩醬？

Qp沙律醬

九成客都會叫三文

邊度買三文魚刺身返屋企食最平最抵玩

多唔多靚女後生女侍應溝？

實衛生㗎

認真，多

同x氏買成條自條開囉

幾錢個鐘？
學徒同師傅有乜分別？

55
師傅勁手勢好好多囉

有冇整過人體壽司

其實而家d剌身都係叫貨黎 所以我覺得分別不大 叫d師傅開條吞拿魚佢識唔識？

識

Btw 九成魚都係成條返 要自己開

學咩人做壽司學徒呀咁

Sorly lor

誰偷偷留下腐皮壽司

蟹柳通常係咩牌子？

考起我...聽日答你

仲請唔請
平時做乜

備貨 打飯 較醋 捏壽司 收檔

做散叫定放題？

散 有omakase

唔熟行情，即係邊間

何x

壽司飯溝赤醋係咪正常整法?
點睇呢個post既樓主?

壽司醋有好多，最常係合成醋，有啲好啲嘅用白菊，優選醋
赤醋係比較新式嘅醋，而家越來越多人用
但如果講好，一定係優選醋最好

已經沉咗

我公司都做緊呢行 除左Ho's brother，之前有問爭x拎三文魚，新x，永x

根本三文魚來貨好平，七十蚊一公斤，切開都好多片

係平但我唔鐘意食

做咩咁多腐皮壽司

未必係唔好嘅

公司廚房有幾大?

二百呎應該有嘅

識食一定食中拖

左口魚

Angawa真係超正

炙燒
有冇話來貨幾錢？

呢個唔知

樓主識唔識日文

魚嗰啲識
日用唔識
Btw 左口係hirame
左口群邊係angawa

爭鮮是咪好垃圾

講完，我都唔知邊道買

其實俾你買咗都唔識開

都有半邊開完既賣

1條三文魚幾重

有冇我唔知，不過有半邊都唔會識開 除非你買現成魚柳

5-6

我覺得左口好食過engawa

唔好用打丁個隻手搓壽司OK？

腐皮壽司其實點整先好味？
用日本超市買嘅腐皮都整唔返咁好味

通常你食嗰啲都係群邊

蟹子其實係乜嚟
食過一次，個味道好藥水
好似食緊啲化學嘢咁
利申： 好少食壽司

用開條丁捏

其實係飛魚嘅籽唻

姐係點？去日本嗌engawa又同左口嘅食落有啲唔同㗎喎

咁明太子又係乜

細力一Push

兩樣係唔同，但巿面上食到嘅其實大部分係左口群邊

鰤魚籽

又係你呀巴打

Hello there

返pt有無得俾你握下壽司
同埋握有咩秘訣

廚房幾大

之前有新聞講話
好多壽司店 用啲唔知咩魚 扮吞拿魚
其實係咪真

lm

（被屌前利申咗先，我係窮人）其實我覺得放題都幾抵 出面買既刺身真係好貴 買個刺身拼盤都可能要二百幾蚊
咁不如食放題 樓主點睇

sorry 真係唔識
可唔可以開名 想買

之前經朋友買過 唔知有冇俾人呃
$2XX 一斤 三文魚刺身
分開兩三日食都無肚痛
同埋想請教下真係買咗返去要點處理
即刻放入雪櫃等佢凍一定先拎出黎食？
同埋刀既處理要點？就咁用水洗下再切刺身有冇事？

唔該晒

其實係乜魚嚟

唔係呢間呀嘛？

甜蝦邊都入平

有得捏

D師傅有無成日屌人

其實有好多唔同講法嘅，有人話係黃鰭大目吞拿，之後浸meltbound ，又有人話唔係吞拿，係加工肉

睇你食咩，性價比就放題，但你唔會預會有咩好食
食料理檔就有飛機魚，時令新鮮魚
一句講晒質素唔同

食過咁多次吞拿魚都覺得有血味，係咪真係因為唔靚，係嘅話要大概咩價錢先唔會有血味

其實呢，江户前式嘅處理係唔會濕水
我地通常用紙抹
如果用濕水會好易變黑

Btw 無人教好難識開 起骨都起死你

間間差唔多

留個名

利申：壽司師傅

應該係腥味
你食嗰啲未必係真吞拿

師兄你好

睇下個師傅好唔好㗎啫

其實食放題係絕對絕對抵過你單叫
而家食個放題普遍$250，但用$250去散叫刺身都未必得
好多來貨價平得好誇張
例如熟鰻魚$2～3一條

香港散叫/放題食既三文魚都係同某幾間入貨，所以不用分得那麼細 兩年前有d餐廳好鍾意同 x鮮入三文魚，不過而家爭x $10x/kg就冇再入了

分享下，有次公司同事生日，佢全家去公司餐廳食日本野(自費)，咁岩大老闆係餐廳就話：xxx你生日？送板海膽你屋企人食 但個板海膽來貨只係$25

都係嗰句，質素問題
你去食普通嘢一定係放題扺好多
但師傅手勢嗰啲一定有限

裙邊唔係Engawa咩

即係例如大蓮同日本膽，同樣係海膽，但質素有別

唔識串

$25

韓膽一板都5x 嘅

不知不覺間正皮反超腐皮

試以200字簡單講解「如果開好一條三文魚」

首先就抹乾條魚
斬尾
起腮
之後起鱗 (淨係呢part都好難)
起骨
之後分腩同柳
包保鮮紙備用

每次要開條新柳都要起皮
唔識開嘅一定搞到一忽忽又成手油

點解日本咁鐘意起鱗用刀 片走成塊 而唔係就咁刮

會刮花啲肉

你答緊咩呀

買返去要擺雪櫃囉

係咁撚唔想答就咪撚柒學人開啦
屌你老母叫你答好似殺撚咗你全家咁
垃圾

你想我答咩

打貓最貴食追咩野

唔明

條友九唔搭八咁你估佢會係跟邊個星級師傅學野咩⋯⋯咪又係做埋啲濕鳩劈場，根本就冇心係依行發展，仲要公布俾全世界知自己做學徒好似好自豪咁，依隻社會底層生物佢會知道乜嘢係普通正常人唔會知㗎？

條友九唔搭八咁，你估佢會係跟邊個星級師傅學野咩⋯⋯咪又係做埋啲濕鳩劈場過日晨，
根本就冇心係依行發展，
仲要話俾全世界知自己做學徒好似好自豪咁，依隻社會底層生物佢會知道乜嘢係普通正常人唔會知㗎？

Ching做咩咁燥
係咪miss咗你邊條問題

問佢少少野佢已經當正自己師傅咁啦
問佢咁多條問題 鍾意答咩就答咩

咁你有咩問題要問咪問，我又唔係唔答

大其蟹柳

大崎

Yes sorry

買左返去擺入雪櫃
食先拎出黎切
刀就洗下佢 跟住用乾毛巾抹一抹就切
食幾多切幾多

有興趣好想學想問仲請唔請人

暫時唔請，sorry巴打

駛唔駛講213214？

係地盤做壽司工程師？

就算無心係依行發展又點？ 咁都得罪你？

唔該晒師父 想買1kg三文魚返黎買
有冇介紹？

1kg其實到到買都差唔多
都係果幾間供應商既貨
睇價錢做人

push

刴蔥吞拿魚嗰陣要落咩調味
係啦, 巴打你好似未答腐皮壽司浸腐皮個汁點整

三文魚腩係咪好多蟲